{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008932",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광보자경편"
    },
    "text": "光歩磁径片 (광보자경편)\\n\n筆写本である本は、全25巻12冊に分かれており、奎章閣図書で発行されています。この本は、修己、食糧、出処、格君心、知人、為政、安民の7つの項目に整理されています。これは宋の『自警編』を参考にして作られましたが、量としては非常に多く、項目の設定もさまざまで、各項目の内容に先立って引用した本と引用回数を明示するなど、非常に工夫された構成になっています。 この本の内容は、儒教の理想的な人間像を追求しており、抽象的な議論ではなく、日常生活で必要な具体的な問題に焦点を当てています。内容の構成は、自己の磨き方から始まり、世の中の理解、そして最終的には政治の実践と民の幸福を目指す一連の過程に沿っています。この本は、当時の知識人が追求すべき理想的な指針を明確に示しています。 経典の部分を引用する場合、本文だけでなく後世の注釈も引用し、他の学者の文は本文だけを引用しています。各項目ごとに、経典だけでなく後世の学者の行狀や、諸葛亮の『出師表』など、さまざまな文献を引用して内容を豊富かつ興味深くしています。引用元は必ず明記されており、読者にとって有益で面白い情報を整理しています。 修己で始まった人生の(安民に帰結される本の内容の中には、朝鮮の状況に合致させるために朝鮮時代の儒学者の書簡(栗谷のマンオンソなど)なども引用して、内容の具体性を追求しているものもある。特に、日常の実用性を重視して編纂されているため、朝鮮の儒学者で引用された場合、栗谷の文を圧倒的に多く引用しています。これによって、本の内容の具体性を追求することが可能になりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は何巻何冊に分かれていますか？",
            "answer": "この本は全25巻12冊に分かれています。"
        },
        {
            "question": "この本はどの出版社から発行されていますか？",
            "answer": "この本は奎章閣図書から発行されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何の項目に整理されていますか？",
            "answer": "この本は修己、食糧、出処、格君心、知人、為政、安民の7つの項目に整理されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何を目指す一連の過程に沿っていますか？",
            "answer": "この本は自己の磨き方から始まり、世の中の理解、そして最終的には政治の実践と民の幸福を目指す一連の過程に沿っています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような内容を追求していますか？",
            "answer": "この本は儒教の理想的な人間像を追求しており、具体的な問題に焦点を当てています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような経典や文献を引用していますか？",
            "answer": "この本は経典だけでなく後世の注釈や他の学者の文、さまざまな文献を引用しています。引用元は明記されており、読者に有益で面白い情報を提供しています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような内容の具体性を追求していますか？",
            "answer": "この本は日常の実用性を重視して編纂されており、具体的な内容を追求しています。"
        },
        {
            "question": "この本は朝鮮時代の儒学者の書簡も引用していますか？",
            "answer": "はい、この本は朝鮮時代の儒学者の書簡も引用しています。"
        },
        {
            "question": "この本は朝鮮の状況に合致させるために何を引用していますか？",
            "answer": "この本は朝鮮の状況に合致させるために朝鮮時代の儒学者の書簡などを引用しています。"
        },
        {
            "question": "この本は日常の実用性を重視しているため、どの儒学者の文を多く引用していますか？",
            "answer": "この本は日常の実用性を重視しており、朝鮮の儒学者である栗谷の文を圧倒的に多く引用しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 502,
        "QA": 473
    }
}